有冇人喺大陸係冇鄉下

唔計香港原居民

點解會冇咗？

所謂「原居民」都係宋、明移居香港。無真正原居民，有都海禁令搬咗返大陸。「原居民」聲稱自己有丁權要起丁屋好可笑，應該驗DNA證明自己係「原住」。

丁權與抗日戰爭有否立下戰功無關。抗日成功全靠愛因斯坦叫羅斯福研究原子彈，炸完先投降。

丁權同抗英有關，英軍登陸時原居民同過英軍搏命，英軍打死咗人。後尾用丁權呢個特權黎收買番班原居民，等佢哋唔好攪事。

咁呢個「後尾」都好後喎成1972年先有丁權

有冇屋？族譜有冇屋企人名？

錯晒

展拓香港界址專條訂明保障新界原有居民嘅土地產權

但係英國獲得新界之後強制新界原居民由佢地持有土地變成租地, 即係由freehold變成leasehold, 甚至想強逼佢地要補地價先可以起屋
由於違反展拓香港界址專條條文, 原居民拎住專條同英國佬講數, 最後英國跪低唔洗佢地補地價。

但係去到50~60年代, 政府又想向包括新界在內所有混凝土建築收補地價, 咁啲原居民又覺得唔公平, 加上政府想發展新界, 最後喺70年代搞出「丁權」呢個折衷辦法, 「補償」原居民損失。

「展拓香港界址專條」都係1898年生效,
同咩對抗完全無關...
點樣隔咗七十幾年先喺1972年訂出「丁權」政策去收買?

梁褔元都講佢哋祖先抗英有貢獻，好應該用基本法40條保障佢哋權益，如果有所動搖就搵人大釋法。

明明係英國佬俾丁權佢地

me

以我所知我無 對上5 6代筲箕灣漁民
除非我父母無同我講

咁新界係咪佢哋鄉下？

清初已有遷界令，理論上沿海居民已返大陸，搬咗就唔算係原居民：

遷界一經劃定，則要求居民限期三日遷出入內地，為防止民眾返回，還要求焚毀田地居所[1]；康熙初年下達命令時，政令傳達急迫且嚴厲，遠者未來得及知曉，則已經有騎兵入駐，督促遷移；一時之間，千餘里的海岸線上，無論窮富男女老少都被迫遷入內地[2]，丟棄財物，倉皇遷移，路途死傷慘重

大陸冇鄉下

大陸有個遠房到見過一次唔知乜鳩表親
仲要係我阿婆死果陣先見過佢

所謂啲鄉下乜人乜嘢都冇
同埋祖先喺英國嚟之前已經搬咗去長洲

長洲原居民？

算係掛 但打完仗之後全部都搬出去市區

我冇 直情未去過 去到都唔知有咩人
個家族大部分人去咗馬拉
我呀爺去完馬拉再嚟香港